【一圖一路】兩年十二次旅行經歷［每日更新，有自爆相］

過去兩年都喺做Freelancer為主，一Break無Job做就去旅行
雖然無乜去好遠好偏嘅地方（因為要同客保持聯絡）
但都體驗左幾種唔同嘅旅行方式，唔喺啲咩專業旅行家，純粹分享下
每日出一圖寫一篇短文

／搭順風車（攔便車）的樂趣／

台灣旅行最正嘅地方，喺你可以放心一個人獨遊，去到民風淳樸嘅台東，喺主要道路上隨手舉紙牌，五分鐘內保證有車停低載你。
伍樓青年旅舍嘅阿子話，如果十分鐘內無車停低，那你要檢討一下樣子了。
下次再同你地分享我攔便車嘅經歷。
（紙牌乃本人親筆墨寶）

／每年《帶住長老去旅行》都是一個陰謀／

「魔界」是長白山北坡的一道溫泉，由天池上流下瀉，在冰封的山脈中常年不結冰的一道奇景。

一月是我設定好每年《帶住長老去旅行》的固定出發季節，今年來到第三季，家中兩老已經由不太關心變得自動自覺追問行程😛

我心裡暗爽，每年固定一月帶兩老出發，是因為相信人有慣性，你每天早上都飲咖啡，習慣後每早起床就會有咖啡的衝動。

本來兩老不是很愛出門，我的陰謀就是讓他們習慣每年年尾要申請假期、要上網看當地資訊，每年都有這樣一個出發的期待。

第三次《帶住長老去旅行》的目的地在哈爾濱，這次來到了鄰接朝鮮的長白山「魔界」風景區，這裡比雪谷雪鄉都還要冷，感覺像去到零下-40度，相機的電量也瞬間耗了一顆又一顆，手指腳趾分別凍得狠狠地發痛表示要凍壞，連碰一下相機都作痛，我開始後悔這裡並不是適合帶長老來旅行的地方。但奇幻風景在眼前，一痛一痛也要Set好腳架拍照。

LM
有睇開你啲片同facebook page

長白山好似好正

拜城(Pai)，亦稱擺鎮、拜縣，是有「泰國小瑞士」美譽的山中小鎮，可見其風光優美聞名。泰國北方一直是被忽略的秘地，看慣了曼谷、芭堤雅的城市和海灘之後，建議你安排一下清邁以及湄宏順府(Mae Hong Son)以東北的Pai為行程，街上有文青風的咖啡館，和當地設計師商店，感受不一樣的泰國。

Love Strawberry Pai是經歷兩個多小時車程後，到達Pai的第一個景點，滿滿的Starberry和心心讓人覺得不知道為何，Strawberry和Love就連上了關係，園裡有多個打卡拍照的Starberry裝置，以及像童年一樣的農莊山景，雖然我對在泰國找Strawberry感到一點疑惑，但成雙成對來到這裡，確有「莓」不醉人人自醉之感。

都唔知點解旅行要去得遠先算係旅行

同意
其實有唔同嘅經歷就已經喺好好嘅體驗

Btw 一條友單車旅行真喺好爽

相唔錯 留名

留名
等你快啲出post

有興趣可以follow埋ig，入面有少少唔同

泰北接壤寮國和緬甸，和泰南最大分別在於這裡並沒有海，也許讓你覺得和印象中的泰國很不一樣，不過優美的山景讓Pai洋溢了慵散和寫意的情緒，我當年住的Accommodation也是這樣，竹籬圍起的小房子，由禾稈草鋪起的天幕和露天浴池，分明就是一踏足就不願意再走出來的房子別墅。
P.S. 不過剛好那天熱水不夠，浸了一個涼涼的浸浴。

1月頭一支公去左台灣13日
由台北，去台中，台南，高雄，順住台鐵落去，正

快呀

好,一陣follow

／一張一合如美功鐵路市集／

鐵路市集是當時《畢業十年，如何集氣七人去旅行》Vlog旅程最深刻的景點，位於泰國曼谷旁邊的一鎮，最引人入勝是整個市場緊貼著鐵道路軌擺攤，當火車鳴笛駛進時，攤販熟練地把檔口暫時收摺起來，待火車駛開，又徐徐重新擴張，像跳躍的脈搏心臟一樣，一張一合。

／星空閣樓不一定有星空／

第一次到台中是2015年的一月，也是《帶住長老去旅行》的第一次行程（原片可以在YouTube搜尋「TravelWhenCry」訂閱觀看）

曾在網上看遊記介紹過，在清境晚上入睡時看天窗滿目星星的景色，於是在清境的行程就加入了這個浪漫想像，訂了宿費不低的兩個晚上。

當晚躺在大床上，有暖墊溫著，從天窗進入眼簾的只有滿佈夜空的密雲卻沒有星星，縱便如此，精緻的小木屋也留下了很深刻的印象，而且翌日清晨小天窗也補償了我一道破雲而出的日出曙光，展開了當時台中南投的第一個早上。

pai 好正 好想去

【討論】／如何在異地旅行搭巴士？／
-
這是一個我經常思考的問題，今天我想請教一下大家。
因為韓文的字元難以辨別，而且公車下車站提示的訊息經常延出錯，上次到韓國釜山坐公車時，就算知道下車站名，也要長期開著Google Map GPS定位，以及同時數算著巴士停了多少個站來估計到站了沒。
試過幾次早了或遲了下車，一個人時還樂得寫意在異地到處亂走，但身邊帶著女朋友或者長老時，就變成了走冤枉路。
你們平時旅行時又有甚麼貼士？

2017年10月末開展了Banff National Park的單車旅行，路綫由Canmore開始，省卻了Calgary往Canmore的100公里路。由Canmore往Banff的路途只有25公里，海拔上爬約300米，下斜100米，慢騎如我花了約3小時才抵達。圖為路途上一條楓樹並立的單車路，也是Legacy Trail的開始，在0度氣溫之下，黃葉紛飛，身上只有一支Ukulele、一個背包和一架單車，別有出走的味道，於是我決定了和朋友在路上一邊彈唱著陳綺貞的《旅行的意義》，一邊完成短短5日的騎行旅程。

喺好正！同曼谷好唔同，不過交通唔方便，自駕會方便啲

好驚旅行搭巴士
btw 點解呢到冇人留言嘅

推

留名